嚴管！台灣內政部修港澳居民入台居留許可辦法

嚴管！內政部修港澳居民入台居留許可辦法

2017-07-13 16:21

〔記者陳鈺馥／台北報導〕為強化安全管理機制，內政部今日部務會報通過「香港澳門居民進入臺灣地區及居留定居許可辦法」修正草案，將加強管理港澳居民申請入台、在台居留或定居的不予許可要件。

內政部指出，修改辦法是為了配合之前修正的「香港澳門關係條例」、「戶籍法施行細則」，未來若「曾未經許可入境」、「曾經許可入境，已逾停留、居留期限」、「從事與許可目的不符之活動」等，將納入不予許可、撤銷、廢止許可的事由。

內政部表示，同時也將「未經許可入境」、「從事與許可目的不符的活動」等，列為申請在台居留或定居得不予許可的情形。

此外，為維護港澳居民與在台子女的團聚權，增訂雖有逾期停居留情事，惟取得在台灣地區設有戶籍的未成年親生子女權利義務之行使或負擔者，仍得許可。

也配合「戶籍法施行細則」修正，增列經許可在台定居的港澳居民，逾期未辦理戶籍登記者，得廢止其定居許可，新辦法將於近期發布實施。

針對政治犯單野？

「從事與許可目的不符之活動」等，將納入不予許可、撤銷、廢止許可的事由。

唔可以再申請入台證？

果班垃圾港女無得去

港女正正精常填旅遊點會有事

以後G鋒班人唔可填旅遊

國民黨馬英九執政時
恢復香港具有華僑身份人申請台灣護照
已經將香港人劃為香港居民與台灣僑民

唔關我事
但邊條柒頭有得設戶籍唔走去攪

屌
嚴你老母咩，逾期居留、犯過法就取消唔係應該㗎咩？
台灣真係好低質